Apple 承認 iPhone 11 使用了中國北斗系統的定位資料

共cook

係咪只有iPhone 11先中北斗？

之前 iPhone X , XR, SE, 8 呢?

免費換iPhone 12

Gg

但之前啲機粒 u 畀人破解哂

北斗唔係岩岩先啟用？ Iphone咁快用到

聯署支持封殺微信同TikTok

屌

即係iPhone 11開發期間已經同中共deal 好

都係用返NOKIA算

為咗奶支那市場

如何disable?

仆街了

iPhone 12隨機附送芝麻信用
透過中資公司買機即獲100分社會信用評分

屌你老母基cook

由面世第一部智能手機到今日2020年都係用蘋果機，呢個消息真心令我動搖仲用唔用蘋果機
但又真心唔想用Android 機

硬件上，6S打後都支援北斗，因為佢用果系列嘅intel基頻晶片都係全包宴，包埋北斗；之前蘋果都公開宣稱，軟件上佢哋係 Block咗北斗，而家佢哋又反口？

屌你老母奶共狗

佢5G都一定兼容華為喇。

蘋果前線好黃

支那機先會用?

寫乜鳩到底有定冇？

上週北斗系統發言人冉承其表示，在中國境內與北斗沒有合作關係的只有 Apple，並自信地說到 Apple 總有一天會使用他們的系統。Apple 則是同樣在上週做出聲明：「iPhone 11 系列機型使用了北斗做為其位置資訊系統的一部分。」但並沒有更詳盡的解釋。

另外在中國的 Apple 官網中，也未見到 iPhone 11 列出了對北斗系統的支持，外媒猜測 Apple 可能是直接以 GNSS 衛星導航系統 來呈現，因為其認定的系統即包含了北斗系統。

然而這也意味著除非 Apple 發表聲明，否則用戶可能無法得知手上的 iPhone 是否有採用北斗系統，此外該系統是否會在今年的 iPhone 12 上應用也是一大問題。

Apple 今次仆街

美國本土都大把人用

全球退貨

android 機呢咁

老老竇竇，其實同個晶片唔關事
因為佢地都係收多個頻度。

即係好似FM咁，大部分都係收88~108MHz
北斗就係呢段channel入面開多個電台咁

收唔係問題，問題係D APP會點處理。
呢個先係大問題。

屌 轉pixel算

Google 都奶開

好難講

android 機仲早過 iphone 支援北斗

最近係話「完全」完成
但其實好早之前就用到

正確

好在我唔係用11

屌你老味睇多次見到黨報信得過？

根據 Global Times 的報導指出

Apple 出賣全球人

前列腺就黃。

根據 Global Times 的報導指出

環球時報都好信

屌你老母

Google 點會唔扔

屌你咩 apple

會用wor

推

電話用都係單向啫
電話邊夠力Send返Signal 上衛星

北斗啟用左十幾年，不過係最近先覆蓋到全球同升到第三代
iphone塊intel modem不嬲都support北斗，不過Apple一直都冇用到

之前咪有個post話除咗iphone
其他智能手機都用北斗定位嘅？

嗰陣好多用iphone嘅人都出嚟笑鳩人㗎喎
咁依家點算啊？

講咁多姐係仲想用蘋果啦

北斗有兩個system, 一個係定位，一個係feed返location data返去中共

apple應該只係用左定位果part assist gps？feed data返去北斗應該無？

ifanboy連登仔 :我睇唔到，我唔知道，我唔食元氣我就最黃

北斗系統一早有，而家啟用嘅係第三代啦

gg

咁有咩用

係咪on9

定位 feed data 有咩用？

anboy 連登仔呢咁

An機有咩係冇？

咁叫gay cook 出嚟講

屌唔緊要 你不如講下有咩an機係冇 我都想轉

即係6s冇？

大家保持距離

我google見到全部報導都係話source from Global Times 環球時報

而且篇文前言不對後語
一時又話冇合作一時又話蘋果認一時又話要等蘋果發聲名

似黨報老作多

gps係單向俾location info你

北斗有呢個功能之外仲可以由手機收返你既location data, send返去俾中共監控

要靠返4G
現行基本上冇手提電話做到同GPS雙向通信。

就算北斗個所謂「雙向」係未完全成熟，仲係要靠iridum 黎做。
（唔好問我點解知）

推返上twitter 屌佢老母菊花狗Gay Cook 死撚屎

用android 既可以check 有冇用到北斗我用pixel 3 試見唔到有北斗

啱。其實好多定位晶片都係全包咁多個衛星系統，可以接駁，但未必會用。

其實有乜問題
人地大陸啲機咪一樣支援GPS/伽利略

支那國內既iphone無用
但境外既就有用？

北斗入面咪又係全美帝晶片

明知用支那野你都仲用電話
乜一定要用電話咩
十幾廿年前啲人無smart phone咪又係咁生存
一句講晒啫係偽黃同食人血饅頭啦
你對唔對得住手足呀

因為粒晶片design個陣，冇可能知道將來有乜衛星同埋會用邊個頻度。

吊牙

唔合邏輯喎
我覺得係環球時報老作多

大字紅色d人都睇唔到咖啦
同呢d人講晒氣

我記得Tim cook係中國有職位

唔關之得我部6收得仲好過11
唔知關唔關事

基本上大部份電話SoC都support北斗
至於用唔用粒chip就睇OS

勾結外勢

連登多盲閪都唔係咩新鮮野
見到GLOBAL TIMES就以為係外媒

屌呀而家先講用緊

咪信fake news呀

所以睇下apple 粒定位chipset點運作

驚鳩咩。
你地知唔知道定位衛星係齋broadcast，唔會接受你電話訊號。
你部電話射到signal 上太空咩

//然而這也意味著除非 Apple 發表聲明，否則用戶可能無法得知手上的 iPhone 是否有採用北斗系統，此外該系統是否會在今年的 iPhone 12 上應用也是一大問題。

啫係9up

Apple told Global Times on Thursday “iPhone 11 models use Beidou as part of its location data system.”

屌你老味篇野係度老作都信

有GPS 邊個會用北斗
PS5 可玩曬PS1- PS4
你話買PS4 做咩 除非倒貼拉

其實你地理唔理解定位系統點運作
佢行後門的話，用gps定北斗都一樣搵到你係邊
即係你用apple samsung機一樣，都會收到中移動華為發射站訊號但唔代表緊你用緊中移動

北斗主要用途係，防止美國開戰個陣，局部地區咁幫gps加密，搞到敵人用唔到當區定位
支那有左北斗，美國搞停東亞個gps，但支那仲可以繼續行北斗定位

北斗個賣點係提供相向通訊，come on你部電話有撚功率射訊號上衛星咩依個功能係for軍用/救援用，不過其實多鳩魚有衛星電話都唔撚洗用北斗send msg吓

之前好似睇過有巴打講本身張晶片就收到果種訊號
差在比唔比用戶用咁解?

應該冇方法

係因為北斗訊號差，多數用GPS / 俄佬 / QZSS 就做曬定位。

Most smartphones are now in cooperation with Beidou, China's satellite navigation system and answer to the GPS system from the US, apart from Apple, Beidou said.

睇佢個source笑撚左，樓上全部文盲，信埋寫個條友更加係弱智

屌 fake news

梳
㩒錯負皮

環球時報
Gay Cook點奶都好
都會淨係奶面果浸
大眾睇唔到嘅技術
佢奶嚟做乜

唔緊要
最緊要推到班盲閪見到係fake news

推呢個啦on9，見到環時就屌，唔係英文都唔撚識呀？

英文又咪環時寫既

agree
想轉android 諗緊要轉邊部
加上唔想再買made in china

美國版無，其他都有

source:

奶共黎講，Apple認第二，Google同fb都淆底

唔駛喊
環時講既好多能係老作

屌你係咪真係唔識英文架

咁鍾意challenge 不如整個appledailychallenge?! 今個月日日都買一份蘋果g持

中共用錢收賣晒最紅最高層既人
目的就係為左取代美國
美國法律唔容許咁做
相對獨裁國家只要唔係打仗
佢話佢要發動聖戰都可以 用錢收賣只係最簡單快捷

Nokia Symbian

應該係硬件上support 但os冇啟用呢個功能？

大家Panic啲乜？

大家知唔知自己部電話入面有幾多粒GPS chips？用緊咩衞星？

前面有巴打好清楚指出，再加多粒chips就好似收音機收多個台咁

重點唔在於北斗，而係落到電話點樣implement

on撚鳩
咪就係環時篇文前言不對後語
仲要係環時寫

咁你話「見到環時就屌」係乜野意思呀？

其實咁講，有收北斗訊號唔代表你會暴露位置，今次個問題只係ＡＰＰＬＥ有冇講大話，話ＢＬＯＣＫ咗事實冇。

你呢部咪有囉

九成係fake news

成皮野買部電話，但會俾人監控，痴撚線架

三叔／罪大惡極既手機有冇用北斗?

global times
垃圾content farm

硬件用到北斗唔出奇，差在軟件上會唔會封鎖佢就真
香港政府係6年前開始用緊北斗做測量，poly班教授幫佢做test，準確度高唔高，唔好意思到而家北斗都唔係首選

北斗係多星，但講定位都無三十年前科技GPS咁準
俄仔 歐洲 日本都有自己星嘅系統用緊，理論上用Gps加埋該地區本地嘅星，點都會準啲，用左都唔奇。

預期嚟緊美國GPS加埋starkink，其他系統有排都追唔上
不論係技術，覆蓋率同普及率都仲係差廿年

環時原文係話apple同環時講iphone11有裝北斗系統做定位
屌你老味咪即係老作
5頁都咁撚多盲閪

傻閪
篇野環時寫

starlink有話用埋嚟做gps？我冇跟開唔清楚
但GPS已經好準，照計唔洗用starlink

借位，樓主編野係引述環球時報。可能係老吹，勿跟車太貼
拉

見到上面唔肯面對現實就想笑
環時幫中國公司出聲我信fake news

但竟然幫美國公司討好班強國人
你自己信唔信係fake news?

環時係想威定 幫apple跑數?

自己諗

台幣黎 pixel 4a中階機幾平下

其實apple可以好簡單解決件事，支版，開放支援北斗個權限。國際版，就繼續ban左佢。
成件事解決晒。不過香港版點計，就要睇睇先....

無寫
報海狗
商品説明條例

梗係冇環時老作呀

你係咪見到環時條link load得慢就無㩒入去睇

都3千幾，免費既話好似中國平機有廣告都冇所謂，

但俾得錢就唔好咁仆街

香港梗係當中國計啦仲洗問？

Apple told Global Times on Thursday “iPhone 11 models use Beidou as part of its location data system.”

Apple's official Chinese website shows the iPhone 11 only displays built-in GPS and GLONASS systems.

懶醒傻閪睇到未

Pin呢個啦 黨報都拎出嚟講

樓主post完fake news 就唔理

到時開個wireless 黎睇睇囉，好簡單

認真，An機仲大獲

公幹上大陸試過比人check 手機，iphone 叫我開相簿比佢望兩眼（當然啲嘢一早hide晒）
同事部三星，插條usb等幾分鐘，直接喺電腦睇（最仆街係佢部腦係背向我地個位，連佢睇乜都唔知）

Most smartphones are now in cooperation with Beidou, China's satellite navigation system and answer to the GPS system from the US, apart from Apple, Beidou said.

According to Ran Chengqi, spokesperson for Beidou, the company doesn't need to talk to Apple, as the Beidou navigation system has a set of standards that is available for Apple to adopt.

Apple told Global Times on Thursday “iPhone 11 models use Beidou as part of its location data system.”

Apple's official Chinese website shows the iPhone 11 only displays built-in GPS and GLONASS systems. By contrast, Huawei's P40 separately lists all four systems.

Samsung, OPPO, Xiaomi and other mobile phone brands also support BDS.

"If they don't use the Beidou system, sooner or later they will come around," Ran said. "Beidou is a better system. They will of course opt for the superior one."

Other smartphone brands in China, including Huawei, Meizu and Xiaomi, use Beidou in their location and navigation systems in most of their models, according to media reports.

The BeiDou Navigation Satellite System — or BDS — is China's largest space-based system and one of four global navigation networks, alongside the US' GPS, Russia's GLONASS and the European Union's Galileo.

It provides global users with basic navigation, global short message communication, and international search and rescue services. Currently the system's services have covered more than 200 countries and regions, with more than 100 million users and 200 million daily services.

Global Times

垃圾樓主做咩唔post原文

我屌你老母牙

依家就係講緊佢特登唔寫明呀
用gnss呢個字代替呀

建議睇下有咩美國版既手機係block左北斗
貴少少唔緊要

黨報都信

樓主麻煩pin

其實講過好多次GPS 類既定位係Passive，即係你粒chips係負責收信號，使用北斗既意思係粒chips 可以收埋北斗format / protocol，收多幾粒衞星你個定位會計準啲。所以gps chips係負責收信號而唔係發信號。

宜家要驚既係佢會唔會將定位資料送中，將用户既定位資料送中既話 ( Find my iphone 如果共匪直接可以access，其實可能已經做緊，不過唔話你知)咁先大穫

GNSS不嬲都用開
未有北斗已經用緊

重點係話蘋果用北斗既只係得環時
而且環時篇文重前言不對後語

已經打算下部買an機

Source呢
環時篇野無講到呢點喎
掟落google translate仲唔知點解譯到好流暢

原文邊撚到前言不對後語
原來你真係唔識英文
唔怪得知個on9仔寫既野咁多人信

又一個文盲

支那又贏

唔係話因為北斗雙向收發信息，蘋果唔用佢個功能咩？

gay cock

原文第一句你唔撚po？

我上面post左原文睇左未呀

就係睇左先屌柒你啦

Gay cook 唔澄清當係真

完

定位其中一環係用wifi或者電訊網絡提升準確度，城市地方咁多基站多數用唔著，去啲落後地區台者偏遠地方就有用。香港啲大站多到呢，仲未計啲電訊站，所以真係用香港角度去睇，用唔著。

starlink 係理論上係私人公司，實際上係美國主導權，兩者結合嚟用有好大發揮。例如Leica用晒兩邊service 都可以，唔一定係美國主動做出嚟。

垃圾gay克

係囉 部電話邊有咁勁射到上衛星 如果得應該啲輻射大到傻
我印象好似電話係收衛星位置之後計一堆數搵返你同衛星offset就知位置

nokia未又係支共貼牌機

Tim Cook should be sanctioned OK??

屌你老母 仲有人信Google 訓左幾耐

Most smartphones are now in cooperation with Beidou, China's satellite navigation system and answer to the GPS system from the US, apart from Apple, Beidou said.

北斗說，除蘋果外，現在大多數智能手機都與中國的衛星導航系統北斗合作，並與美國的GPS系統配合使用。

柒撚完未
柒左就縮返入老母閪啦

北斗系統有咗好耐，之前只係功能未完善姐。佢分三個階段進行，依家啱啱完成埋第三階段。可以做到全球定位。
之前iPhone嗰粒chips部係可以收到北斗嘅訊號，只係之前蘋果封咗無用。而家大陸要去支援返，蘋果一定要俾返支人用北斗，問題依家係其他國家版本ios會唔會繼續封佢姐

環時都信

二手鬼機加太空卡
拆咪拆wifi 封鏡頭
停手寫太空卡飛線

死雞撐飯蓋篇文一時話蘋果冇合作一時又話蘋果認有用北斗
咁重唔係前言不對後語？定你睇唔明？

你仲未答「見到環時就屌」係乜野意思呀？

China Cook

舔cock

好啦，等我話比大家知啦，apple係支援北斗，因為當年想奶共入曬中國市場，所以apple機係有做，不過係當時北斗唔合作開服務apple（聽說係因為太廢支援唔到咁大量用戶），依家北斗升級了，但apple因為中美關係反而唔想開，所以就有以上新聞。

利申：想知點解我知就起下我底，apple機入邊仲有好多奇奇怪怪中國功能，不過只係冇開咁解

你覺得電話個天線射到上太空？

樓主share黨報係咪有咩目的？
引人轉android易被狗爆？

屌你老母
環時篇野第一句就話北斗講得蘋果唔用佢地野
然後中間話蘋果同環時講其實有用到
之後後面講蘋果唔用後果自負
成篇野都九唔撚搭八
見到環時就屌其實同人講見到人民日報就屌無乜分別

開放比支人用北斗，或其他奇怪支人專用功能都無所謂。最緊要其他國家牌本嘅ios繼續封左呢啲野就得

好耐之前北斗直頭有人落黎香港，開隻船出海黎做location test ....
表現係點？你懂的......
佢地落到黎，連要去廁所都要有人24x7咁睇住佢地。

仲有有人問雙向，早幾個POST我講左，手機係做唔到。
佢依家既雙向仍然要用 Iridum 黎幫手。

（唔好問我點知，你當我on9仔算）

Soc 幾年前己支援。如果按正常衞星定位方法，咁唔需要傳資料番去，就無乜安全隱患。

android 一早都係咁啦。

如果係有send data 番去既話，根本暪唔到，一早被發現。

我用pixel 2 都見到啦。

樓主算唔算發放假新聞

現代os 根本自動用哂晶片支援既衛星一齊做定位

嘩我屌你個老母臭閪用google translate? 真係唔撚識架喎
「並與美國的GPS系統配合使用。」呢句真係笑死
本身都廢撚柒事教精你呢d垃圾，不過比你d廢柴user教到個壇污煙瘴氣咁撚低質真係睇唔過眼

\\Beidou, China's satellite navigation system and answer to the GPS system from the US\\
"Answer to" 係指應對，蝗蟈出北斗就係為左制衡美帝既GPS
「並與美國的GPS系統配合使用。」用Google translate 就收個皮先啦好無？仲好意思咁大聲講野，真係唔驚人笑

根本高通既晶片就支援哂咁多種系統

其實用唔用都無乜安全問題

真香！

究竟有定冇，我要變北斗七星龍

不如樓主pin我呢個回覆啦。件事其實好簡單..

北斗有個雙向mode, 係要射訊號上衛星，但唔代表手機有用。手機亦唔夠功率射訊號上去啦。

大陸話Iphone 12都會用

唔開location service 得唔得？

gps唔開其實都locate到
你估北斗得唔得?

定位系統需要care 有幾多人用緊嗎？
如果話以前硬件支援但無用，比較有可能係以前衛星數目少，開左都無用。

你不如disable你個App仲好啦

即係電話用個mode好似聽收音機咁，電台唔會知聽眾身份，意思係咁？

全中，
問題你個電話入面D App, 收到data 會送去邊先係問題。

如果android/iOS 要奶共send 你既location 去中国，跟本用唔用北斗都可以做得到。

ifanboy如何面對

系統更新已經可以靜靜雞 block 番
依家風頭火勢除某國以外一定做
香港就.....難D

環球時報

咁就唔關北唔北斗事啦，完全係另一個問題

戰略問題，
唔好話打仗，如過突然某D係中國入面冇GPS用會點算？
所以咪要北斗呢個backup
(有睇過新聞，早好多年GPS都試過故障，不過好彩係得幾秒鐘用唔到）

其實係起碼大劣廠嘅機，大劣版嘅各廠行機，全部都咁做緊。支國規定左，你係佢國內玩，無得唔緊

環球時報改個咁嘅閪名信佢一成都嫌多

蘋果無合作係quote北斗
蘋果話有用北斗，係環時quote蘋果
你搞返清，係兩個source黎，而筆者無落結論

「見到環時就屌」其實係話篇野係有佢既價值
1. 佢quote北斗蘋果無合作係樓主個篇垃圾既反證
2. 環時quote蘋果，話蘋果話自己有用北斗

對應1，佢quote北斗，大陸自己友source話蘋果無用，可以參考
對應2，環時quote蘋果，唔撚洗講，鳩吹比率有幾高自己心照

加埋兩個觀點
結論：綜合1同2黎講，環時呢篇係證明樓主個篇垃圾先係fake news

所以唔係見環時就屌，更加要屌係羅環時/其他source做內容農場再將d假野發酵既人
如果環時原文有source話唔係咁既時候，呢d content farm咁寫就更加可恥

你慌12唔會用

btw 等12換機

罷買！

「北斗」對手機黎講係被動系統，唔係由北斗決定你開唔開。
日常手機定位係綜合左好多資訊，除癧各國定位系統，你用緊乜嘢cell tower, 乜嘢access point ，都會綜合判斷你既位置。所以iPad或notebook 無定位晶片都可以大概定到你既位置。

北斗軌道比GPS高，但係功率比較低，接收力唔算係好好。

無錯，所以最重要係唔用中国手機。
用唔用北斗係假問題。

清，你要講清楚少少，唔用中國手機，同唔用各手機嘅中國版os

無錯

唔洗驚，佢都支援北斗

咁到底有乜電話係安全

我有部pixel 2xl 美水,就算過左黎hk , 用gpstest 都check 唔到beidou
即係pixel 美水就冇beidou,其他國家既水貨先有beidou

造chips嗰時唔會咁整成本好貴，點計算每個版本幾多人用，只可以做一樣出黎，但唔用到就禁用左佢，冇可能每個版本都整曬

我部pixel 2 XL 都係美水，睇到北斗喎

屌你老母基cook真係好撚仆街

邊使做chip果時封。chip一定係全支援。係os software 層面封就得，好撚簡單

笑撚死既邏輯
Quote fake news 既Content farm更可恥
所以fake news既環時就唔屌得

Sony

Made in Thailand
X1開始冇咗Beido支援

我唔想做An狗，可以點算？

死雞撐飯蓋到
你係咪以為智障到拎GOOGLE TRANSLATE去同你嘈原文
你用你個閪腦去將成篇拎去GOOGLE TRANSLATE就知環時將成篇野翻譯做英文啦屌
信環時既你真係弱撚智到老母都唔認得

你件廢物肯答到我APPLE講俾環時知有用北斗系統係邊撚個員工講呀

iPhone 11 定11 pro

咁都仲可以出黎柒，真係服撚左你，事實上你真係咁智障，有乜好講
若要人不知，真係唔好咁低b
你做好暑期作業未？一陣比媽咪鬧

我屌你老母你唔好扮你識字啦
寫撚左 對應2，環時quote蘋果，唔撚洗講，鳩吹比率有幾高自己心照
乜你覺得環時quote蘋果唔係鳩吹？

所以話人蠢真係無藥醫
官媒大大聲quote北斗話apple無用佢都唔識煲大

麻麻地SONY機
同埋SONY好似好奶共
SAMSUNG GOOGLE好似好啲....?

有睇, 但pixel 4A 係入門機, 啲spec好似簡單咗啲...
有人留言話pixel都支援北斗??

冇...

turn off location

Apple賣資料
市民被鳩拉

轉三叔

apple

換電話

好彩我用10仔

無eSIM都係同大陸同一model你覺得？

送埋中國籍？

以後講錯咩都可以話你用iphone首先係芝麻人？